《世界是你們的》(學園/青春/非甜)

第一幕 雜物房

「嗄~嗄~~嗄~」

少年禁不住發出一陣急喘的呼氣聲。

「嗄~嗄~~嗄~」

就像是呼應第一道聲音，屬於另一位少年的呼氣聲也交替而至。在這不夠50方呎，除了接近天花的一小道氣窗外，幾乎密閉的斗室裡，少年們正做著不為人知的事。

「痛！」第一道聲音的主人說：「風！你太粗暴了！做這件事需要像對女朋友一樣，細心、溫柔、體貼。那有像你那樣只求完事呢？你就不怕沒有下次了嗎？」

被稱為「風」的少年並沒有停下來，也沒有想要溫柔體貼地幹下去的意思。當然，隨之而來的喘氣聲也沒有暫停。

「停下來！我不幹了！」第一道聲音的主人眼見「風」並沒有體諒自己這位本應一心同體的伙伴，就立即推開了他，禁止進一步的行動。

「風」看見伙伴的神情，也不得不站在原處。他倆無言對望了一陣子，風便說：「燈，我倆在這裡幹著些不見得光的事也是不得已的。不快一點，粗暴一點的話，難道你要我們躲在這暗室內幹一夜嗎？」風擺出一副快點完事也只是為了被稱為「燈」的少年的好處的樣子。

燈聽到了後沒說甚麼，像是默許了。兩人一起繼續先前的動作，時淺時深的喘氣聲又隨之而滿佈於暗室內。

他們的動作愈來愈大，不時會撞到室內的傢具並發出碰撞聲。

「風！」燈著急地說：「你還沒感覺到它嗎？它再不出來的話，我們就要被人發現了！」

「這種事是說出來就來的嗎！」風也禁不住說：「它不出來我也沒辦法啊！難道你以為我很享受這個過程嗎？要不我們換個位置，你做主力好了！」

面對風的反駁，燈好像在意料之中，說：「就等你這句話。」燈硬拉著風互換了位置，便說：「你應該明白，作為人生的探求者，我們現在做的事是有多偉大。苦著臉去幹的話，幸福是不會來到你我的大門啊。」

燈不管風的反應，粗暴地向前深挖。他每向前一挖，風也只能無奈和不哼一聲地配合他的動作，深怕被人發現他倆正在幹的事。這種簡單來回的動作不知道重覆了多少遍，燈突然好像發現了甚麼。

「風！我感覺到了！就是這裡！」燈的樣子就像獅子發現了獵物一樣，在他眼中的風，或許已經是口旁的小鮮肉了。燈忘形地說：「你不要走開！我要去了！」

面對燈狂熱的衝刺，風卻一反常態地說：「真的嗎？怕是吃了詐胡不成吧？」。如箭在弦的燈沒多管風的諷刺，配合全身全力的動作和吼叫，傾力向前一挖，把一切都交給結果而非口舌來決勝負。

在最後的衝刺和吼叫之後，房間內只剩下兩人的靜默。他們不約而同地看著衝刺的前方，在決出勝負的壓倒性現實之下，風終於脫力地跪倒在地上。

「風。」燈得意地捧著他的戰利品說：「是我贏了。」

就在此時，敲門聲響起了。風和燈吞了口氣，心想不是被發現了吧？現在可算是處於百詞莫辯的狀況。

敲門聲停止了，換來的是一道女聲說：「裡面的人，沒有事吧？」

新手上路，大家好。

這個故事其實是橫跨三個學年的青春校園劇，現在抽取了第1年其中一個事件描寫出來。

表面上看似是現代，其實故事的場景是設定在百多年後的未來。作為故事背景，也有一些空想的理論來描述未來的生活和科技。

希望各位喜歡，多多支持!

第二幕 學生會室

完事後的風和燈，現在身處一間比先前的暗室大得多的房間。這長型的房間有一般課室的兩倍之大，在一邊放置了長枱作會議之用，另一邊則有梳化和茶机等招待客人的傢俱。現在，風和燈都座在會議桌前，桌上則擺在他們從暗室帶回來的「戰利品」。

不過，這個房間裡有的不只是風和燈兩位少年，還有一位座在主席位的少女，少女身旁也站著另一位看起來較年輕的少女。在這個明亮的房間內，看得出四位少男少女都是十多歲，雖然沒有穿校服，大概是高中學生的感覺。

「你們是做了些什麼才讓我們的會長秋秋變成了紅蘋果呢？風風和燈燈。」用稍微調氣的語調，座在主席位的少女首先向兩位少年發言。

「太后。」面對少女容易令人引起誤解的提問，風首先回應說：「我們做的不就是按你的指示辦嗎？」。風一邊說一邊指著桌上的戰利品說，旁邊的燈也點頭認同。

「說什麼『太后』這種引人誤解的稱號，學姐我可不喜歡，畢竟我也只是一介學生吧。」雖然被稱為太后的少女這樣說著，卻沒有露出不滿的神色。

眼前的少女，是共和書院(註一)內無人不識的前任學生會會長——方春華，任內以不按牌理的手段多番衝擊傳統規範，諸如在選前要脅選民以至候選人、上任後強行廢除內閣制、隨意調撥預算等惡行，每一項都成為了在校內的傳說而被廣傳，她亦因而被冠上「共院的女皇」之異名。雖然本人從未以此自稱，也從未承認做過以上任何一項惡行，但也不見得她刻意禁止這些流言流傳。

基於以上的經歷，大家一直相信在高二當上會長的女皇，會為了永保權力而搞會長終身制。可是她卻出人意表地，在本學年初的開幕禮上，指定了現任的會長。沒錯，就是現在在她身旁，那位長得一臉稚嫩的，與女皇有著極大反差的柔弱少女，竟就是現任學生會會長——萬千秋。附帶一題，她就是先前在暗房門外問候風和燈的女子，實際上是替他們把風。

這項舉動在學生之間當然引起了不少的討論。最初，大家都為能從女皇的管治下解放而高興，不過這種一時的舒暢感很快就被危機感取代。「歷史上曾有獨裁者主動放棄權力的嗎？」，這個疑問很快被提出，並成為了主流的意見，女皇讓位的行為被演繹為實行垂簾聽政。至於這個疑問的真實性，看來只有當事人才會知曉。她的稱號亦因此由女皇改為「太后」，雖然正確來說應是「太上女皇」才對，不過也沒有人費心為此爭拗就是了。

已榮升「太后」的前會長微笑地聽著兩人的回覆，又望過去身旁被稱為「秋秋會長」的少女，等候著她的證詞。顯而易見，目前在這房間內，太后的的等級地位是最高的，而她看起來較其他三位學生有成熟感，盡顯高年級的學生的風範。

「…我幫他們守著雜物房的門口，但他們在房內很久，又傳出奇怪的聲音…」秋秋會長低頭沒有看著任何人低聲地說。

「哦，奇怪的聲音。兩個男的在不見天日的暗房內可以傳出怎樣的聲音呢?」太后不懷好意的追問秋秋，對方的臉變得更紅，頭也垂得更低了。

「我…聽不到甚麼喘氣聲…甚麼粗暴…換位置…」。秋秋會長禁不住太后的追逼，說漏了嘴。

但是，放著名譽受到難以彌補的損害的兩位少年，太后對著臉愈來愈紅的現任會長，並沒有就此降下憐憫地說：「聽了會臉紅的，呵呵！不就是靠想像力腦補嗎！看來秋秋你這孩子臉和文藝少女的外表下也有不為人知的一面嘛！」。太后一邊挖苦秋秋，一邊自言自語地稱讚自己鑑識人物的眼光：「不枉我把你指定為繼任人呀！」

眼看著太后對秋秋會長的言語欺凌，不，算得上是性騷擾了，風和燈找不到機會說些什麼來解救她。要說起來，兩位少年也算是秋秋會長這次被欺凌的原因之。太后點著了名為性騷擾的藥引後，多謝也沒說句就放低了藥引的提供者，繼續追逼著秋秋。

風和燈無言對望，心想太后妳不是已忘了最初的目的了嗎？兩人都明白這是不用回答的反問句。就在兩人不知如何是好的一刻，秋秋會長終於說話了：

「我…」秋秋的聲音小得聽不出來

「什麼…？」大家都聽不清楚秋秋的話

「我…」

「我…我說過！」秋秋用盡全身的力氣拚發出聲音說：「我願意接任學生會長一職，就是為了不再受前會長你的擺佈！」

秋秋爆發出至今最明確的意願，在座三人都嚇得說不出話來。但是激昂的氣氛很快就沖淡，稍微回復理智的秋秋感受到自己的失態，羞愧地逃離了房間。而被留下的三人互相對望，就像等著要有人帶頭來解決這件事。大家心裡明白，要說罪魁禍首就不出太后這位性騷擾嫌犯了。而且論資排輩，也是太后這位學姐領頭的時候吧。

「那麼，」終於等到太后開金口：「回到正題吧。」她微笑著說，就像先前的插曲沒有發生過。

抱著「放下秋秋會長的事沒問題嗎？」的疑問，風和燈兩位少年抗議著。太后卻回敬說：「原本呀，令秋秋純真的腦海內充滿異色幻想的是哪兩位呢？」

「再說呀，如果我是性騷擾的元兇，作為旁觀者而沒有阻止，難道算不上是幫兇嗎？」。太后沒有再說下去，但已充滿暗示地指出風和燈的不作為並沒有批評她的資格。

風和燈作為高一學生，雖然與太后這位高三學生真正互相認識時間不太長，但早已領略到不容易佔對方便宜，不論是實際上還是口頭上的都沒分別。再強要說下去，可能要被她說成兩位少年為了欣賞秋秋會長純真而害羞的窘態而袖手旁觀，最終掉進太后為他倆而設的人格謀殺陷阱當中。

明白當中道理的兩人，雖有含冤的感覺，也只有對不起秋秋會長，暫且屈服於太后的淫威之下了。看到兩人不再爭辯，太后也滿意地回到正題。

註一:共和書院原址為合一書院的天宮市分校，但由於２０９６年的天宮中立化事件，法蘭西神父在２０９７於此成立了共和書院。它以自由、平等、博愛為創校精神，校內的班別亦以此命名。它在天宮境內屬於歷史最悠久、學術風氣最寬鬆的學府。

第三幕 學生會長室

在沒有學生會長的會長室內，三位少年少女正注視著桌上的「戰利品」。那是風和燈，再加上秋秋會長犧牲了一生的名譽而換來的東西。

「所以說，這就是我所要的東西？」太后拿起了「戰利品」說

那只是一部袋裝書大小的東西，有著塑膠的外殼，以及幾個金屬製的入口，看起來是用來接駁些什麼的。這就是藏有自己指示這兩人要在暗室找出來的東西嗎？太后不無懷疑。

「學姐，」燈感到太后的懷疑後，神情和語調都有些變化。「我不是學生會的人，如果你不信的話，把它交回給我，就此告別了。」

和先前的恭敬不同，論地位和言詞交鋒燈當然知道自己比不上，但他在自己擅長的範疇上是不容否定的。

「資訊解構同好會（註二），施樂燈。」太后沒有跟燈硬碰，畢竟最初就是看上了燈的才能才會有這項委託。太后把「戰利品」交給燈，說：「讓我看看你的成果吧。」

風在旁看著兩人的交鋒不發一言，自己既非燈那種資訊達人，也因為自己的任務已完成，剩下的交給燈就行了。

燈在懷中取出一部小型機器，再以一些非常規的數據線連接著「戰利品」，而太后與風一直仔細觀察著燈的舉動。要說為甚麼呢，是因為這個世代的電腦早已用無線技術緊密互聯，需要使用數據線連接的設備是非常罕見的。燈當然沒空管業餘的兩人，不消一會，立體影像就投射在學生會室內。

「這就是…」太后和風不約而同的說。

「如你們所見，這是舊時代的遺產，也就是太后你追求之物。」完成了任務的燈，一副理所當然的態度說。

投射出來的立體影像不只一個，既有靜止的立體圖片，也有動態的影片，而且它們的數量之多，遍佈了整個學生會室。顯然「戰利品」內的訊息眾多，燈為了展示出來而將複數的內容同時開啟以達到壯觀的效果。

「沒想到…」太后嘗試用手接觸其中一項立體資訊，手卻立即穿過了影像，畢竟舊時代的產物並沒有實體化的機能。她感慨地說：「我有生之年能看到這種藝術品…太神奇了！」

風並非甚麼藝術家，不能期待他的鑑別能力有多高，固然不會像太后一樣沉醉在影像之中。在他眼中，眼前的靜止立體影像大多是一些服飾，無可否認是頗為美觀的，但嚴格來說偏向誇張和突出一類型的佔多數，以自己作為有常識的學生審美觀來說，是不會穿上來見人的服飾類型。

就像是為了尋求知音，風望向了燈。

「對我來說，結果並非最重要，利用情報尋找答案當中的過程才是最大的滿足。」就像知道風想說的，資訊解構同好會的燈給予了符合自己身份的答案。

風當然明白，不論名氣的話，太后的能力如果在校內屬於怪人級別，燈在某個角度來說也是處於相同水準，但名不經傳的怪人，從他三扒兩撥就搞定了舊時代的機器就可見一斑。望向眼前充滿自信的燈，戴著方扁型的無框眼鏡，上額廣闊而高，下巴尖而小的倒三角形臉， 膚色比女生更淺白，散發著一股病弱書生的氣息。這類型的不起眼男生，相信任何人身邊都會遇到幾位。

燈實際上也有好好地扮演病弱書生的角色，成績中上卻永遠不會考第一兼運動白痴、準時下課永不見人、長期坐在電腦前用常人看不透的速度和符號與網絡世界交流。這種獨特氣場令稍為外向的學生都會對他敬而遠之，對他來說卻是求仁得仁。不過話說回來，他實際上意外地甚少生病，風也曾懷疑這一切是否他刻意做出來的形象罷了。不管怎樣，面對喜歡性騷擾的太后、作為被騷擾對象的現任會長，還是這位有著深藏不露黑客實力的同學，風對自己的自我認知都是一位與世無爭的平凡學生，雖然無故地就被捲入麻煩的事件中都不是第一次的了。

「學姐，既然我們已完成了約定，這下可以走了吧？」燈結束了對自己的功績的自我滿足，開始叫醒尚在藝術品當中沉醉著的太后。

「燈燈，還有風風。」太后回神過來，確切地感謝兩位少年說：「你們做得很好。特別是燈，僅憑我的少許提示，就能將埋藏在書院內不知多少年的古代寶藏找出來，真值得大姊姊的疼愛。」

「別把用在秋學姐身上的方法放在我身上。」燈毫不猶疑地拒絕了正擺出一點兒嫵媚姿態，準備過來調戲學弟的前會長。「你要是有那個心，就不要常常弄哭秋學姐就可以了。」

真要說的話，除去了那令人不敢恭維的性格，太后也算是個不可多得的美女。略帶茶色的微捲頭髮，怡到好處地留至及肩，不像短髮帶來過份的陽剛，也不如長黑直一般強烈主張著她的陰柔。在秀髮的襯托下，她臉上五官與膚色的配搭也顯得平衡之美。面對這樣的學姐，燈真的沒有一絲心動嗎？答案，風是知道的。

「啊！秋學姐！又是秋學姐！」太后活像演愛情悲劇一般哀怨道：「大姊姊很傷心啊！我就不行嗎？明明我也是學姐呢！燈燈？」

「跟誰沒有關係，我只是做我想做的事罷了，告辭。」燈沒有回應太后露骨的挑釁，淡淡地說完就放下了投射裝置，離開學生會室。

太后看到燈走了後，就擺出一副「這就玩完了嗎」的樣子。她當然不是跟燈來真的，只是要使喚像燈這樣的隱世怪人，肯定不是易事。擁有看穿他人弱點的能力的學姐，當然能從蛛絲馬跡中知道燈的心意，從而加以利用。不過，不能排除她本來就喜歡玩弄秋學姐和燈的青澀感情就是了。以燈這種高智能罪犯來說，算是把情感收藏得很好的了，除了太后與風之外，應該不會有人知道…對感受他人感情遲鈍的秋學姐肯肯定不知道。

果然，這位如果不說話，必然是校內頂尖美女的學姐，其實是會把男人弄得死去活來的類型吧。風今天再次確定了這樣的評價。

「於是呢？風，你又怎樣？『自由的王子』。」太后看著仍在室內的風，以一個奇異的稱號向他問道。

雖然自稱常識人，其實入學半年的風在校內早已是大紅人，他在秋季旅行和運動會中與同班女生文葦澄的事蹟已經成為校園的傳說之一了。當然，作為事件中給予協助的人，太后知的比一般學生更清楚。畢竟，風與太后的孽緣也是由那些事件開始，直至現在還是令他難以脫身。

「正如學姊你不愛被稱為太后，那種令人羞得無地自容的稱號還是免了吧。」風苦笑地婉拒稱號，回到正題說：「按照原定計劃，我們會準備「比賽」的場地，來迎接這個「創立者文化周」。」

「很好，你們準備的比賽，再加上今次找回來的資料，讓我們令整個共和書院震驚吧！」太后也不再在稱號的話題上糾纏，將目標重新鎖定地說。

從一般的意義上，有著太后策劃的活動必然是令人震驚的。不過在這時，無論是太后、風、燈還是秋學姐，都未曾預料到震驚的程度。

註二：資訊解構同好會，沒有在共和書院內登記的非公開組織，會員採取保密及推薦入會制度。會員雖大多是共和書院學生或畢業生，但也沒有限制校外成員。同好會沒有定期及實體會議的習慣，一般只在網上世界交流。會如其名，成員都是對資訊科技研究有著狂熱的危險分子。

今天先ＰＯＳＴ三篇，看看反應

第四幕 一自班課室 歷史課

「相信大家都知道，我們所住的天宮，其實是世界上無數的浮游島之中的一個。」在共和書院高一自由班的課室內，歷史科的老師說出小學生皆知的常識。

沒錯。世界是由無數互不相連，瓢浮在空中的浮游島所組成，在浮游島之下的是連綿不絕的汪洋，這是當世的常識。

「以面積來說，天宮在眾多的浮游島當中，屬於較小的類型，也就是一個普通城市的大小罷。但是，我們在當代的重要性，卻無一大國會敢忽視。為甚麼呢？就與我們的歷史有關了。」

當代的世界有三大勢力，它們擁有的浮游島的面積和數量，都遠比天宮多出數千倍。第一大勢力是自由聯邦、第二大勢力是神聖同盟、第三大勢力是央國，還有一些國力較弱的小國分散在世界各地。天宮最特別之處，就是它名義上是歸自由聯邦和神聖同盟共管的自治市。

「有人知道第一個浮游島是何時出現的嗎？」歷史老師作出提問。

「是２０８０年，著名的科學家Ｘ製造了第一個浮游島。」一名學生非常正確地回答了。

「沒錯。就是這個沒有人知道其真實身分的——Ｘ，創造了第一個浮游島，拯救了全球陸地被海水淹沒，人類即將滅亡的命運。」雖然訴說著看似偉大的話，但老師仍然是平淡地說著。

「依賴著舊世代的能源，全球暖化及環境的破壞眼看沒法阻止的時候，當時世界各國都想盡方法去扭轉人類全體滅亡命運。」老師講述上世紀的事情，與此刻此世似是毫無關連。

「長此下去，海平面日益上升，陸地日益減少，意味著資源稀缺的情況下，各國為了爭奪資源而互相攻擊，互相消滅的可能性與日俱增。人類到底是先死於海淹，還是亡於自相殘殺呢？」

當然，在場的學生都知道，無論那一種命運都沒有降臨，原因是身為人類的自己仍然健在，人類的族群仍然在世上繁衍。當中的關鍵就是浮游島的出現。

「來歷不名的Ｘ發現了一種神奇粒子，有著不可思議的特性和能量，足以取代舊世代的能源，成為今天一切文明的基礎。更重要的是，Ｘ將其研究資料無償地向全世界公佈，令浮游島的技術在各國競爭和合作下快速發展。」

Ｘ的神秘性不僅在於無償公開了神奇粒子的情報，在公佈後行蹤不明的他，原來一直在做秘密實驗，終於在２０８０年建成了第一個浮游島。令人不得不懷疑的是，如果沒有國家在背後支持，Ｘ是如何做到這種創舉的。但假使他有國家支持，該國又怎會容許他無償公開資訊呢？這對歷史學家來說仍然是不解之謎。

「第一個，由Ｘ建造的浮游島的名字是什麼？」

「天宮。」一名學生簡潔地回答。

「對。正確來說，Ｘ並沒有對它命名。一如既往，他做好了天宮之後，留下了研究室，又再失蹤了。由於這個浮游島可說是舊世代人類的希望，說是聖地也不為過，後來的人為了紀念，就將它命名為天宮，人類在天上的宮殿。」

天宮藉Ｘ之力由地面上浮，被後世稱之為「聖域化」，而其研究室後來就成為了天宮研究所。天宮的成功發動，激勵了世界各國根據Ｘ公開的資料作實用化的研究。在天宮出現的５年後，也就是２０８５年，各國逐漸開發出自己的浮游島，距離全球陸地被淹沒只剩有４年的時間。

「製造浮游島和新世代能源的關鍵——神奇粒子到底是什麼？」老師繼續問道。

「是『希比』。」

「沒錯。這是神秘的Ｘ，在公開給全世界的資料中，最後的一句留言：『永遠的希比』。」

「希比」是甚麼？是Ｘ的名字？是天宮的名字？還是其他的可能性？直至現在也沒有統一的說法。但在科學界以至日常用語中，「希比」已被用作神奇粒子的別稱。

「我們不是科學家，也許不了解希比的科學特性。但大家每天的生活中，都不可能缺少它。那麼，希比是從哪裡來的？」

「從我們的身體而來的。」一名學生再次說著標準的答案。

「答對了一半吧。」老師想了想，再說：「希比的劃時代性，在於它不是從自然界或外界抽取，而是由人體自行生產。準確來說，是源自青年人的體內。所以，希比又被稱為『青春粒子』。」

正值此刻，下課鐘聲響起，老師也就草草總結說：「今天我們講到了天宮的起源、希比等具有拯救世界力量的話題，看起來人類的前途是光明的。但是，人類的歷史是會用不同的形式自我重覆，下一課，我們會讀到人類的妄為如何為世界帶來災難。」

第五幕 一自班課室 語文課

在一自班課室內，學生整齊地坐在自己的位置上，而老師亦盡心地面向學生講解內容。每個學生都擁有自己的座位、書桌，就像傳統常見的班房。其實在這個世代，這種擁有整齊傢具的班房反而是少數。

因為在現今的科技下，人們的生活早就電腦化了。所有的資訊都可以數據化地以擴增實境出現，書桌和實體書本自然不是必需品了。至於共和書院的班房仍保留著古風，似乎是出於創辦人法蘭西神父的主意，而校內師生也把它當作書院的特色而沒有異議。

當然，無論是哪個年代，專心上課都是學生的主要職責。所以，在課室內交談，無論是實際用口說，還是利用電腦傳訊息都是不允許的。

「你看哪個『比賽』怎麼辦？」在燈的眼前虛擬窗框彈出了這段訊息，傳過來的毫無疑問是風吧。

本來學校是禁止了在校內的訊息功能，但任何措施或法規都必然有漏洞，能將之穿透的不是權力的濫用，就是實力的濫用吧。對資訊解構同好會的燈來說，學校的屏障只屬於小學生的級別。

「比賽的事由你來負責，我只做技術支援。這是早就定好了吧？」

「是沒錯，但聖誕舞會的事，你知道吧？我就是要謹慎一點而已。」

共和書院的創立者文化周是在１月，而在１２月底剛過去的聖誕舞會卻發生了大事。事緣舞會的最後階段發生了混亂，有幾名職員及學生受傷，作為舞會的總負責人彭副校長備受批評，已有幾天沒有現身。風當天也有參加舞會，但事發時已經離開，所以不知道實際的情況。

「那件事，我和有些同伴都感到有古怪。從網絡上活動來看，有針對彭副校的跡象，但現階段也未有足夠的證據，所以暫時放下吧。」燈的同伴應該是指同好會的成員吧。

「也好，場地方面我會與秋會長安排好。至於比賽需要的粒子屏障，你沒問題嗎？」

「少擔心，粒子驅動競技在天宮以至世界上都算是普及的運動，要找個適合的屏障安裝在比賽場地算不了什麼大事。」

如燈所說，「粒子驅動機械人競技」是當代最受歡迎的運動之一，它是以希比粒子為動力的迷你機械人，完成不同的任務的競技項目。與傳統靠體力和身體技術的運動不同，「粒競」對機械工程、粒子轉換以及操作技術的要求較高，適合不同身體能力的人參與。

而從現實層面來說，「粒競」的基本原理與當代浮游島技術是相通的。在「粒競」中試驗新作品或技術，留待日後民用和軍用化，已是各國和研究機構的共識。反過來說，在「粒競」中表現出色的技術員和選手，也有機會被研究所挖角。所以，「粒競」的受歡迎並非偶然。

「場地和硬件是不用擔心，但你也知道，太后所期望的不是普通的「粒競」，而是石破天驚的…」風不無擔心地說。

「什麼石破天驚的事?有趣的事丟下我可不行！」突然間，一條第三者的訊息插進了兩人的對話。

在一自班房內能插入兩人秘密通訊的不會有其他人，他就只會是同班的黃舒折。有著一副與年齡不符的方型大叔臉，身懷跆拳道底子的他，傳聞在初中時曾捲入校外毆鬥，讓十多人入院。就個性來說，與燈大有分別，但因為一些孽緣，在開學不久後就與風和燈熟絡起來，兩人自然就把秘密通訊的權限開放了給他。不說不知，其實他是一個偏門的課外活動組別的成員——木製品學會。

既然暪不了，也沒有必要隱暪，兩人就把事情的原委講清楚了。畢竟為了比賽，風也希望招攬舒折，運用他的專長出賽。不知為甚麼，折的成績中下，卻對操作性的東西有著天生的直覺。

「哦！太后還真是有趣的人呀！那我就參賽吧！」聽了兩人的解說後，不知為何得出這種結論的折繼續說：「可是呢，你們沒想過嗎？為甚麼學校會容許她亂搞呢？」

要不是折提及合法性的問題，兩人好像真的沒有從這方面想過，從遇到太后開始，就好像被她的個人魅力洗了腦一樣，並無質疑她的行動的合法性。心裡總覺得，這個人所想的，不論用任何方法，總會實行出來。不得不承認，兩人都有點被太后的「有趣」想法吸引了，想要見到它的實現而無形中為她效力。

認真地想，太后的行徑與共和書院的理念是有衝突的。共和書院在天宮(註三)境內擁有悠久而牢固的歷史根基，這所宣揚自由、平等、博愛的書院一直是天宮市自由派的成長搖籃，其畢業生在天宮境內外均有傑出的成就。在值得自豪的四十多年歷史中，出現了一位走向獨裁的會長，理應是會招致反彈的。但奇怪的是，不管是校方還是學生，對她的行徑都只是作為談天的話題，卻未有實質的對抗。

風和燈都不是喜愛搞權力鬥爭的人，很難實際代入去想。不過，或許校方和老師雖然不支持太后（當時仍是女皇）的行為，但卻未到厭惡的程度，是一種某程度的默許吧。燈特別指出，太后的獨裁從結果上來說，並未實際影響到學生在書院內享有的正當權利和自由。

「實際上，據學長所說，木製品學會的預算還因此調升了，也獲得了更大的會室。」折以自己學會的經驗證實了燈的推論，而風也都表示認同。

討論著比賽的籌備事宜，語文課的時間就在三人的交流中稍稍流走。

註三:天宮是世界上眾多的浮游島之一，但在政治上的獨特性令它被受各國關注。由２０９６年天宮中立化以來，天宮名義上被世界兩大強權劃分為三區，但在實際行政上，天宮市市長對三區均擁有很大的自治權限。

看過的，說點什麼，正評負評也好~

第六幕 學生會室

「太后，久聞大名。我是一自班黃舒折，風和燈的老友。這次準備參加『粒競』大賽。」折精神奕奕地自我介紹。

在學生會室內，與創立者文化周有關的人員都到齊了。現任會長高二平等班——萬千秋，坐在主席位上，從她不自然的表情，也許是被太后強迫。在她身旁站著，剛剛在迎接舒折的，就是「共院的太后」，前任會長高三博愛班方春華。

女性組以外的，有三名高一的少年。剛剛打招呼的新人，是高一自由班的黃舒折。折身後的，就是引薦這位新人給太后，同屬高一自由班的呂曉風。風身旁的，戴著眼鏡的高智能罪犯，也是高一自由班的施樂燈。

「這就人齊了。可以開始報告進度了嗎？會長。」看來太后今天想扮演秘書的角色。對於太后的提問，扮演會長角色的秋學姐勉強點頭同意。

這次的會議，目的是商討學生會在創立者文化周的重頭戲——「粒子驅動機械人競技大賽」的準備事宜。這目的早在會議前已向與會者發訊提示了，因此眾人都是做好準備而來的。

「場地用粒子屏障已準備好，只要確定了比賽場地，隨時可安裝測試。」負責硬件技術的燈簡要明確的匯報。

事實上，進行「粒競」需要兩種不同的粒子儀器。為了維持浮游島的浮力和日常能源供應，島上各處都設置了政府的公用粒子收集器。一般來說，民眾日常生活並不需要自設收集器，而是向政府直接取用已經轉化的能源。由於政府公用的收集器性能一般較強和範圍較大，每個都可以覆蓋接近直徑１公里的地方，如果在毫無準備下使用私人的收集器，根本鬥不過前者。

為了保留足夠的粒子進行「粒競」，必須要有將某個範圍的空間的粒子保留起來的方法，這就是「場地粒子屏障」的功用了。在這範圍內的原有及新產生的粒子會被屏障阻擋，不會被政府的公用收集器吸收。

當然，可以預想到的是，希比粒子作為貴重的能源，政府是不可能讓民間隨意使用和阻隔的。因此，粒子屏障的製造和使用都受法律規限。相反，私人粒子收集器的效能遠不及公用收集器，所以就無甚規管。雖然燈本人曾說「粒競」運動普及，要找來粒子屏障無甚困難。但據風所知，「粒競」大多是商業或大機構舉辦，它們要通過規管自然容易。而小小的學生會，真的辦得到嗎？

「麻煩你了，燈學弟。」面對太后決意扮演秘書的狀況，秋會長真誠地感謝把事情辦妥的學弟，似乎沒有想到有關政府規管的顧慮。

一般來說，共和書院之內並沒有很強的階級觀念，不要說高年級直呼低年級學生的名字，就連學弟叫學長的全名也是很普遍的。像秋會長那樣，對任何同學都加上學長／學姊／學弟／學妹的，這種比較有距離感的說法，反而是稀有動物了。由此可見，她應該還是不懂燈的心意吧？雖然燈本人也沒有傳達的意思就是了。

「在申請場地上遇到了些麻煩，」自詡為房內唯一常識人的風說：「學校活動部要求我們提交詳細的活動說明和流程才會考慮場地申請。」

這個令人不快的消息令太后皺起了眉頭，身為會長的秋學姐盡責地問：「為甚麼呢？場地申請一直是很寬鬆的啊。」

秋學姐說得沒錯。別的學校是怎樣不知道，但基於共和書院的創校精神，尊重學生的自主性、自律性可算是深入骨髓的基本原則，要求事前的審查是聞所未聞的。

不是說可以讓學生任意妄為，學校也教導學生在享有自主之餘也需要問責，但如法蘭西神父所說：「享受你能承受的失敗」。在事件未發生之前的問責，雖然永遠阻止了可能發生的失敗的，但也徹底扼殺了成功的可能，到底都是大人的傲慢罷了。書院高舉的，一直都是事後的問責，實踐是檢驗真理的唯一方法，如果事情出錯了，就讓當事人承擔責任好了。這對當事人或其他旁觀的學生來說都是最好的教育。

「會長，這是開歷史的倒車啊！我們必須抗議！」恐怕太后也是想了到校方違反學生自主性的異況，所以主動地煽動會長作出相應行動。

在場的眾人看來都不會反對作出抗議，問題是抗議的程度和怎樣抗議？

「活動組的陳主任，沒想到會有這樣的要求呢。」折身為木製品學會的成員，似乎曾與陳主任有些接觸。

「陳主任，看起來是老校長派的。」燈的手指在空氣來回指劃，看來是實時地對陳主任「起底」了吧。燈補充說：「說起來，聖誕舞會背起了黑鑊的彭副校長，就不是老校長一派的呢。」

老左鳴校長，是本學年新上任的。他就任前雖已在共和書院任教六年，但從外校空降的他卻不算學校的老臣子，對學校精神會有多少的堅持呢？傳聞他能就任校長是經過一系列的權鬥和交易而成的。雖然想調查的話，燈是能找出這些逸聞，但高層權鬥也不是一眾學生的身分能介入的狀況吧。

「陳主任，看起來是可以交涉的人吧？」秋會長不太有信心地拋出了問題。

三位少年互相對望，說不出個所以言來。太后就在此時發難了：「交涉？搞錯了吧，會長！」

太后強勢地把自己的右手按在秋會長的桌前說：「這是校方對學生正當權利的侵害啊！我們要還擊！還擊！」

秋會長一時被嚇得接不上話來。風本著常識人的作風，提出了無比正確的意見說：「這會不會過激了？把文件辦好，再好好溝通，也許會得到通融呢。」

面對風的提議，折和燈都點頭贊同，畢竟一般來說，即使面對權利被侵害，也會先溝通，不會立即想到要做些什麼激烈行動吧。

「就算是有潛質的原石，不打磨也不會散發出光輝的。」太后來回掃視其餘四人，說著不明所以的話。

「風，來個思想實驗吧。」太后沒有打算解釋前一番話，指名了風說：「假如你是陳主任，你為甚麼突然要收緊審查？」

不知何以在眾人中指名自己，風也沒有多想當中的含意，就試著代入陳主任的角色思考。那個陳主任看起來不像是愛弄權來彰顯自己的老師，要他做出有違常規的行為，應該不是內在的原因。

想到這裡，風試著回答說：「是因為受到外來的壓力？」

「ＢＩＮＧＯ！」太后像是讚賞剛剛開竅的小孩，繼續鼓勵他說：「然後呢？」

「壓力，」風一面思考著這詞語，一面說：「批准了活動可能令陳主任困擾的是...」。

外力導致處事方法的改變，通常只有兩方的可能，一是有人對他提出了建議甚至指令，二是發生了相類似的個案，令他感到不得不防範。想到這裡，風感到有一件事快要浮現出來。

「聖誕舞會的混亂事件！」風和燈一起想到了答案。

看到太后滿意的表情，風和燈知道答案是全中了。回想起來，聖誕舞會的混亂導致了需要負責的彭副校暫避風頭。這件事看在陳主任眼裡，若發生在自己身上，想必膽戰心驚吧。

「為了避免哪怕一絲出事的機會，借嚴格的審批嚇退可能出亂子的活動，這就是陳主任的目的吧？」風總結他的思想實驗說。

「不會吧？這樣一來...」秋會長聽了結論後不禁懷疑地說。

「秋。儘管這是赤裸裸的行政凌駕教育，違反教育專業的行為，不過在現實中是屢見不鮮的，不是嗎？」為了解除秋會長的疑慮，太后點明地說。這次她太后沒有以會長稱呼她，是放棄了玩秘書遊戲嗎？

違反教育專業一說出自一介高中學生之口，真是令人匪夷所思，不過考慮到她是「共院的太后」，燈對此的違和感也隨之消失。

「等等，我能理解陳主任可能為了避免惹麻煩而嚴格審批。」一旁的折嘗試跟上大家的思考節奏，建議道：「那麼我們向他詳細解釋活動內容，令他不再擔心，不就皆大歡喜了嗎？」

眾人等著太后回答，不過她卻笑著搖頭，彷彿這不是值得回答的問題。

「折，你想想，剛才風不是說了嗎？重點在『哪怕一絲出事的機會』。」燈嘗試幫折找回重點說：「任何活動都不可能事前預測所有可能出現的危機，由學生會所搞，沒有先例的活動就更是如此。任憑我們如何解釋，陳主任都必然可以挑出毛病。」

「典型的先有結論後找理由支持，不就是官僚主義的弊病之一嘛？」太后替燈的說法下了個註腳，之後卻話鋒一轉說：「不過，想當年我要搞的活動，老陳可不敢改動半分。」

「是...是我這個會長的能力不足...」聽明白了的秋會長慚愧地承認自己的無力。

風心裡想，秋學姐不必自責呀。第一，太后那種怪物級的氣勢和脅迫力在學園中是找不到第二個的。第二，這個「粒競」比賽本來就是太后提議，與秋學姐無關呀！

「總之，照你們的說法，無論如何都說不動陳主任了。是嗎？」不知道折是否理解先前的討論，不過他總算知道大家不打算與陳主任交涉了。

不交涉的結論是明顯的。但重點是，怎麼辦？這是在場三位高一少年和一位高二少女的共同疑問。能解答這問題的，在場中的只有一個。

「看似受到期待了呢！」太后滿有衝勁地說：「也好，就讓後輩們看看我的戰鬥方法！」